【上映無期】偉仔城城新作《風再起時》未過審 涉警貪題材需修改

由郭富城、梁朝偉主演，翁子光執導的電影《風再起時》於2017年開機拍攝，2018年3月前煞青，電影本來安排同年聖誕檔期上映，但映期一拖再拖，直至現在仍然上映無期。據知大陸中宣部掌管電影局後，審查十分嚴格，去年已經有不少影片被電影局撤檔，而美亞投資的《風》片也因內容涉及警察貪污和講述黑社會，一直未能順利過審。

《風》片內容主要講述70年代，香港廉政公署成立，對貪污探長進行追捕，揭開殖民地時代落幕前的風雲。大陸現時對有關警察題材比較緊張，其實美亞都盡量配合電影局去修改內容，希望盡快安排上映，但直至目前影片還未過關，該片投資超過2億港元，如果影片不能上映，當然是很大損失。《蘋果》今日向美亞高層唐慶枝求證，他表示：「我哋部戲應該唔會有太大問題，只係揀緊一個合適檔期上映。」問他影片是否成功拿到批文？他說：「搞緊啦！搞緊啦！我哋部戲內容唔係咁敏感啫！」

大陸的電影和劇集審查制度經常變化，近年更越收越緊，令投資者無所適從，一不小心就會中地雷。華誼公司以5億人民幣投資的《八佰》，去年被撤檔後，華誼為了令影片可以上映，一次又一次修改，影片都剪得體無完膚，還是不過關，也許要等政策改變，能夠放鬆才有機會上映。

喺支那，真嘢唔可以攞出嚟拍

抵死

今日批咗你可以拍，聽日拍完可以唔批你上

講緊英貪年代 都唔撚得？

抵死
大陸錢咁易賺咩

改完再比錢D官咪比你快D上囉 中國最興咁架

翁子光都反

連登仔

呢套好嘢嚟架

阿王想後入偉仔，點解佢咁驚？

當年反共片 讓子彈飛 係點樣光明正大上到映

如果今時今日拍肯定上唔到

話時話麥浚龍套風林火山點解無晒聲氣

"後期“

但其實我覺得講毒品，以Juno性格，邊會容易拍主旋律野

學曾志偉話齋
中國拍戲最麻煩唔係審查標準線嚴格
而係你唔知條標準線幾時變、變成點
無人會話你知乜嘢唔拍得

講外星人貪都一樣唔得，佢認為會聯想起支那啲貪污

其實如果唔理支那過唔到審，香港都可以上架？
你自己選擇要擁抱支那上映，上映唔到嘈乜鬼

中共最忌以古諷今

明明d電影背景係美國既話，有7成壞人都係美國政府cia陰謀
d電影背景係中國既話，就十成講中國拯救世界

但d人都仲係咁親美反共

唔上大陸回唔到本
另外合拍片上畫好似要同大陸同版本
有咩事畀大陸告毀約就